
import { Question } from '../types';

export const quizQuestions: Question[] = [
    {
        id: 1,
        question: "Paciente masculino de 7 años, previamente sano, que acude a consulta por la aparición de un rash purpúrico en extremidades inferiores, acompañado de dolor abdominal y artralgias. Según el diagnóstico más probable, cuál es el criterio obligatorio para su diagnóstico?",
        options: [
            "Purpura palpable no relacionada a trombocitopenia",
            "Purpura palpable",
            "Purpura palpable con trombocitopenia",
            "Artritis"
        ],
        answer: "Purpura palpable no relacionada a trombocitopenia"
    },
    {
        id: 2,
        question: "El paciente del caso presenta entre sus laboratorios leucocitos 9,500/μL, hemoglobina 12.5 g/dL, plaquetas 230,000, examen de orina con 6-8 eritrocitos por campo y sin proteinuria. Según los criterios de clasificación, ¿Con cuántos eritrocitos se considera afección renal?",
        options: [">5", "10-15", ">10", ">20"],
        answer: ">5"
    },
    {
        id: 3,
        question: "¿Cuál de las siguientes estructuras histológicas se encuentra típicamente afectada por depósitos de inmunocomplejos de IgA?",
        options: [
            "Vasos de pequeño calibre, principalmente en piel y riñones",
            "Vasos de gran calibre, como la aorta",
            "Capilares pulmonares",
            "Arterias coronarias"
        ],
        answer: "Vasos de pequeño calibre, principalmente en piel y riñones"
    },
    {
        id: 4,
        question: "A todos los pacientes con este diagnóstico se les receta esteroides sin importar la severidad del cuadro",
        options: ["Verdadero", "Falso"],
        answer: "Falso"
    },
    {
        id: 5,
        question: "En la vasculitis por IgA, ¿En qué estaciones se observa la enfermedad con más frecuencia?",
        options: ["Invierno", "Primavera", "Verano", "A y B son correctas", "A y C son correctas"],
        answer: "A y B son correctas"
    },
    {
        id: 6,
        question: "¿Cuál de las siguientes es una característica típica del dolor articular inflamatorio?",
        options: [
            "Aumenta con el ejercicio físico y mejora con el reposo",
            "Predomina al final del día, sin signos de inflamación",
            "Predomina en reposo y durante la noche, con rigidez matutina prolongada",
            "No se asocia con calor local ni tumefacción"
        ],
        answer: "Predomina en reposo y durante la noche, con rigidez matutina prolongada"
    },
    {
        id: 7,
        question: "¿Cuál es la causa más común de dolor musculoesquelético crónico en niños en edad escolar?",
        options: [
            "Artritis idiopática juvenil",
            "Dolor de crecimiento",
            "Osteomielitis",
            "Lesiones deportivas"
        ],
        answer: "Dolor de crecimiento"
    },
    {
        id: 8,
        question: "¿Qué hallazgo en el examen físico puede sugerir hiperlaxitud articular en un niño?",
        options: [
            "Extensión de codos >10°",
            "Incapacidad de tocar el suelo con las manos",
            "Extensión de rodillas <10°",
            "Extensión del 4to dedo de la mano >90°"
        ],
        answer: "Extensión de codos >10°"
    },
    {
        id: 9,
        question: "¿Cuál de las siguientes enfermedades autoinmunes está más asociada a uveítis en niños?",
        options: [
            "Lupus eritematoso sistémico",
            "Esclerosis múltiple",
            "Artritis idiopática juvenil",
            "Enfermedad de Crohn"
        ],
        answer: "Artritis idiopática juvenil"
    },
    {
        id: 10,
        question: "En relación con los examenes de laboratorio de reumatología, para el diagnóstico y seguimiento de las enfermedades autoinmunes sistémicas, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera?",
        options: [
            "Los anticuerpos antinucleares son útiles en el proceso diagnóstico y el seguimiento posterior de estas enfermedades",
            "En ausencia de clínica, la presencia de anticuerpos antinucleares no son diagnósticos de LES",
            "El ANA no puede estar presente en sujetos sanos.",
            "La determinación periódica de los anticuerpos anti-DNA y de los niveles del complemento no son útiles en el seguimiento de la actividad clínica del lupus."
        ],
        answer: "En ausencia de clínica, la presencia de anticuerpos antinucleares no son diagnósticos de LES"
    },
    {
        id: 11,
        question: "El daño renal en el lupus eritematoso sistémico se produce principalmente por:",
        options: [
            "Depósito de cristales de urato en el glomérulo",
            "Formación de granulomas en los túbulos renales",
            "Depósito de complejos inmunes en el glomérulo",
            "Infiltración de linfocitos en el intersticio renal"
        ],
        answer: "Depósito de complejos inmunes en el glomérulo"
    },
    {
        id: 12,
        question: "¿Cuál de los siguientes anticuerpos es más específico para el diagnóstico de lupus eritematoso sistémico?",
        options: ["Anti-SSA/Ro", "Anti-dsDNA", "ANA", "Anti-histona"],
        answer: "Anti-dsDNA"
    },
    {
        id: 13,
        question: "¿Cuál es el subtipo más común de artritis idiopática juvenil?",
        options: [
            "AIJ poliarticular",
            "AIJ sistémica",
            "AIJ oligoarticular",
            "Artritis psoriásica juvenil"
        ],
        answer: "AIJ oligoarticular"
    },
    {
        id: 14,
        question: "En la AIJ oligoarticular, ¿cuál es la complicación más frecuente?",
        options: ["Uveítis", "Insuficiencia renal", "Pericarditis", "Hepatomegalia"],
        answer: "Uveítis"
    },
    {
        id: 15,
        question: "¿Qué marcador inmunológico está presente en casos de dermatomiositis juvenil?",
        options: ["Anticuerpos anti-Ro", "Anticuerpos anti-Mi2"],
        answer: "Anticuerpos anti-Mi2"
    },
    {
        id: 16,
        question: "¿Qué prueba de imagen es más útil para evaluar el compromiso muscular en pacientes con dermatomiositis juvenil?",
        options: ["Resonancia magnética", "TAC", "Electromiografía", "Radiografía simple"],
        answer: "Resonancia magnética"
    },
    {
        id: 17,
        question: "Cuatro o más lesiones individuales, típicamente con un diámetro mayor de 3 cm, que involucran al menos dos de siete sitios anatómicos se refiere a:",
        options: [
            "Morfea generalizada",
            "Morfea circunscrita",
            "Esclerodermia lineal",
            "Subtipo mixto"
        ],
        answer: "Morfea generalizada"
    },
    {
        id: 18,
        question: "¿Cuál de los siguientes órganos es más frecuentemente afectado en la esclerodermia sistémica en niños?",
        options: ["Hígado", "Pulmones", "Corazón", "Intestino delgado"],
        answer: "Pulmones"
    },
    {
        id: 19,
        question: "En un paciente con Kawasaki clásico, ¿Cuál es la conducta a seguir más adecuada?",
        options: [
            "Administrar gammaglobulina 2 gkgdo",
            "Administrar gammaglobulina 2 kgdo, esteroide 2 mgkgdía y aspirina dosis antinflamatoria",
            "Administrar pulsos de metilprednisolona 30 mgkgdo y aspirina dosis antiagregante",
            "Administrar gammaglobulina 2 gkgdo y aspirina dosis antiagregante",
            "Administrar gammaglobulina 1gkgdo y metilprednisolona 2 mgkgdía"
        ],
        answer: "Administrar gammaglobulina 2 kgdo, esteroide 2 mgkgdía y aspirina dosis antinflamatoria"
    },
    {
        id: 20,
        question: "Son correctas sobre Enfermedad de Kawasaki, excepto:",
        options: [
            "Primer causa de cardiopatía adquirida en niños",
            "El 20% se presentan antes de los 5 años",
            "Vasculitis de pequeños y medianos vasos no autolimitada",
            "Descrita por Tomisaku Kawasaki"
        ],
        answer: "El 20% se presentan antes de los 5 años"
    }
];
